# Python-Flask-MongoDB File Sharing App
Данный проект был создан в рамках учебного процесса.
___

Это файлообменник-приложение.Любой пользователь может зарегистрироваться и начать загружать файлы,делиться ими.При необходимости, файлы можно удалять.
Можете проверить это прямо сейчас, приложение [ доступно  по ссылке](http://80.249.144.55/)
___

Поскольку приложение небольшое,в качестве фреймворка выбрал **Flask**,у него достаточно функциональности для решения данной задачи.

В базе будут храниться данные разных типов и между ними не будет сложных соединений.Учитывая это, я буду хранить данные в **MongoDB**. Существует несколько расширений **Flask** для интеграции **MongoDB** , здесь я использовал расширение **Flask-PyMongo.**
___

Приложение работает в **docker** контейнере,разработка ведется в репозитории **gitlab**.
Было решено максимально упростить процесс выката изменений на «продакшн». Сделал коммит, запушил, а далее все автоматически (**ci** должен собрать образ, залить его в **registry**, подключится к **docker** на «продакшн» сервере и обновить контейнер.

+ Чтобы получить все преимущества  **CI / CD** , вам потребуется два отдельных сервера. Тот, который вы рассматриваете как сервер сборки, и тот, на котором вы хотите развернуть.

+ Если вы хотите использовать одну машину для всего, вы также можете сделать это, зарегистрировав свой **Gitlab Runner**. В данном проекте я использовал второй вариант.



### Предпосылки
+ **Docker** - Создание и запуск обзразов / контейнеров
+ **Gitlab CI / CD** - встроенный в GitLab инструмент для разработки программного обеспечения посредством непрерывной интеграции, доставки и развертывания.
+ **Gitlab Runner** - это агент, который занимается выполнением инструкций из специального файла .gitlab-ci.yml.
+ **Nginx** - HTTP-сервер и обратный прокси-сервер, почтовый прокси-сервер, а также TCP/UDP прокси-сервер общего назначения
___
### Запуск приложения локально 
```
git clone https://gitlab.com/tim-code/flask-mongo-cicd.git 
cd flask-mongo-cicd 
pip install requirements.txt
docker-compose up -d
``````

### Команда для запуска тестов
```
python -m unittest test.py
```
___
### Развертывание 
+ Установите `Docker` и `Gitlab Runner` на сервер
+ Зарегистрируйте `Gitlab Runner` на сервере
+ Укажите `shell-runner` в качестве тега для сборки и развертывания 
+ В качестве `executor` выберите `shell` 
+ Установите на сервер `Nginx`
+ Настроейте `Nginx` как обратный прокси на `Docker`
___
### 
Что делает проект

+ Запускает веб-приложение, с возможностью регистрации,авторизации,загружать,удалять и делиться файлами.
+ Dockerfile собирает приложение
+ В файле docker-compose.yml есть два контейнера(services) - один для приложения и один для базы.
+ Файл .gitlab-ci.yml запускает тесты, собирает образ и деплоит на продакшн
+ Имя образа Docker называется web, на которое позже будет ссылка в файле .gitlab-ci.yml - вам нужно будет обновить имя образа для вашего проекта. 
+ Имя образа, которое помещается в реестр Gitlab Docker, имеет следующий формат: <URL-адрес реестра проекта GitLab>: <имя ветки>
+ Пример имени окончательного образа: registry.gitlab.com/tim-code/flask-mongo-cicd/tim-code/flask-mongo-cicd:latest.
+ Все, что ссылается на $ CI_ *, является конкретной переменной среды Gitlab CI / CD - см. [Предопределенные переменные среды.](https://docs.gitlab.com/ee/ci/variables/predefined_variables.html)
___
### Примечание 
__Не забудьте поменять настройки в файле **config.py** в соответствии с вашими потребностями__